- Gambar ini saya buat untuk menggambarkan situasi di kalangan akademik saat ini. Kita merasa sedang mengejar matahari yang bersinar terang, padahal sedang terhisap pusaran gelap yang kuat, sampai cahayapun tidak lolos. Terinspirasi lagu yang dirilis tahun 1994 oleh band Sound Garden.
- Dalam hal ini, pengelola Perguruan Tinggi (eksekutif, senat, forum guru besar) harus mampu yakin dan menyakinkan pemerintah bahwa untuk mengukur keberhasilan riset haruslah menggunakan potensi dan kekuatan diri sendiri dan bersandar kepada riset-riset yang bernilai lokal tinggi.
- Persepsi tentang riset berkualitas tinggi yang berhubungan dengan paten dan publikasi di jurnal bergengsi perlu segera dikoreksi, karena: 
  Paten berbasis ketertutupan. Sementara sains akan berkembang lebih cepat dan lebih jauh bila berbasis keterbukaan.
- Kualitas riset bersandar kepada peneliti sendiri. Jurnal bukanlah komponen utama dalam penjaminan kualitas riset. Peer reviewer jurnalpun sebenarnya adalah komponen peneliti, bukan tim jurnal.
- Peneliti harus mengurangi kebergantungannya kepada indikator-indikator eksternal yang tidak berhubungan langsung dengan tridarma. Perguruan Tinggi bukan hanya menangani riset, tetapi juga perlu menangani pendidikan dan pengabdian kepada masyarakat.
- Tautan ke ![Wikimedia](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Black-Hole-Sun.jpg)